<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogs on gwenwrites</title>
    <link>https://gwentsaii.github.io/blog/</link>
    <description>Recent content in Blogs on gwenwrites</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Dec 2020 09:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://gwentsaii.github.io/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>貳拾、近期有感</title>
      <link>https://gwentsaii.github.io/blog/20/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2020 09:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://gwentsaii.github.io/blog/20/</guid>
      <description>（一）
當朋友問起最近過得如何，在做什麼樣的計畫時，我偶爾感到無語。
這樣的無語不是對此感到厭煩，而是順著這個疑問，突然不知道該從何說起。
或許是因為把他們當成挺親密的友人，總覺得事情就是要交代清楚：關於我到底喜歡什麼（如果時間允許，那就可以深入說明是怎麼發掘與探索的）、為了加強相關的能力，我從自學平台以及網路資源觀看什麼課程諸如此類的東西，光是描述這些，文字的說明就可以打超過一千字以上（其中穿插我的各種幹話吧哈哈）。
這是我認同的邏輯思維：文字的脈絡要清楚，換句話說，沒頭沒尾的說話方式就是不行。
然而，在許多交流的過程中，我常常被說，太認真回覆了吧？
這句話還算客套，我想，他真正的意思，應該是說：「哇賽打這麼多，豈不是我也要認真回覆？」
還遇過更直白的人，說你也打太多？跪求懶人包。
從字面上看來，我好像在責怪什麼，但內心可能隱藏著希望被閱讀以及傾聽的狀態。我不知道也不確定，如此大量的社交需求是從何而生，而以目前的處境，可以做什麼樣的事情，好讓我可以長話短說。
（二）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>拾玖、突如的中午</title>
      <link>https://gwentsaii.github.io/blog/19/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Dec 2020 09:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://gwentsaii.github.io/blog/19/</guid>
      <description>昨天中午，打開冰箱拿出昨晚的菜，放到微波爐，就這樣簡單的程序，一頓午餐又被輕易地打發了。
至於這無趣的片刻有什麼好紀錄？
一人在家，反而可以很放鬆，因為我是個對於環境十分敏感的人。
是這樣的，通常我都是和媽媽在家，一天當中，我有我的規劃，大概就是寫一些文字，或是打開好學校的網站，把一些課程看完；而媽媽會待在離我房間最遠的，大姐的房間，織著一件又一件的毛衣。家裡有人在，我反而會很注意環境中的一切波動，例如：媽媽從大姐房間大喊問著中午要吃什麼，或是告訴你她的行蹤，因為無法預知這些雜訊何時會出現，若呈現放鬆狀態，反而很容易被嚇著，所以潛在的呈現警戒狀態，但呈現警戒狀態，撰寫文字時就無法全然投入，進退兩難。
但這天不太一樣，我不知道媽媽去了哪裡，整個早上家裡只剩我一人，午餐時間也是，吃完午餐後有人按了門鈴，從我起身到門口，總共按了兩次，有點不耐的半開家門，警衛問我家裡是不是有人倒地不起？他支支吾吾，口語表達不是很清楚，我不以為意，說了否定的字句，他隨後回應抱歉打擾，並立即按了隔壁門鈴，我將洗碗槽的餐具鍋具洗乾淨，順便趁著還有陽光的時刻，將棉被枕頭拿到晾衣間掛著。
把家事打理完畢，正要從晾衣間經過廚房，回到房間時，聽到社區樓下傳來一陣悲愴的哭喊聲，是一位男子的聲音，他喊著為什麼這麼突然，這個沒有人可以回答他的問題。這時，我腦中一串串的細線突然全部連接了起來，我先做了一個假設：隔壁鄰居發生了大事，有人走了吧？
其實我在騙自己這是一個假設，內心非常清楚，這是一個絕對的事實。
當下的第一件事，是想要透過家門的偷窺洞確認走的人是阿姨還是叔叔，因為媽媽曾和隔壁阿姨打過幾次麻將，在通訊軟體上有她的名字，而對話紀錄也有好幾則。人是社會動物，我不知道一個與媽媽有如此連結（先不管深或淺）的人如果突然死在隔壁家的某個角落，她的內心會掀起什麼情緒，哪怕只是一小點波動。
至於問起我為何這樣窮緊張？因為前幾年外婆也是很突然的去世，我永遠會記得媽媽哭倒在車門半開的副駕駛座上，她四肢無力，從路邊的柏油路到外婆家的石地板，她幾乎是用跪著走完的。有了這段記憶，我不確定突如其來的逝世對他會有多大的衝擊，我更不確定她對他人逝世所引起的情緒，對我會有多大的衝擊。
拿起手機，跟媽媽說隔壁可能有人過世了。她說在剪頭髮，等等就回家。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>拾捌、《花神祭》：尋找慢的極限</title>
      <link>https://gwentsaii.github.io/blog/18/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Dec 2020 09:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://gwentsaii.github.io/blog/18/</guid>
      <description>11/28（六）去歌劇院看了無垢的《花神祭》，到現在仍印象深刻。
對於無垢，我不是非常了解，對他們的認識僅限於幾個受限的關鍵字：舞、緩、沉。
觀賞前先給自己打預防針，因為有可能無法領會其中的一些奧秘或故事劇情，每當我的心中開始有了這些疑慮，我總會想到之前上電影課時，教授和我們提起大衛林區曾和觀眾說過不要被好萊塢電影慣壞了，不是每部電影都需要清晰的敘事結構這種類似的話。
這句話可以呼應當時的狀態，好好的欣賞舞者展現的肢體，並沉浸在裡面，或許才是最重要的事。
如果稍微聽過無垢，應該會知道他們的表演有一個重點，那就是他們的速度十分緩慢，有些人喜歡把蔡明亮跟無垢搭在一起，說這兩個緩慢二人組簡直絕配，當然，這無褒貶之意，僅是輕鬆且幽默的口吻罷了。
先不論《花神祭》理性的部分（故事結構），觀賞之際我的腦中不斷閃過一個問題：生活的步調、呼吸速度等等這些一連串的動作，你可以讓他們多慢？換另一種說法，慢的極限在哪裡？
很多人都說，他們過著忙碌的生活，每天要處理好多事。時間非常公平，每個人一天只有24小時，要在一天中完成越多事，意味著每一件事花費時間越少越好，將多餘的時間再拼揍起來，拿去做新的事，如此循環，根本資本主義式的壓榨與剝削。
然而，無垢的緩，每一步都走得十分踏實，舞者行走前必須先放低重心，單腳以類似滑步向前，接著再壓低重心，起身，最後換另一隻腳重複此動作，這樣才前進一步。可想而知，光是來回步行可能就得花上好幾十分鐘的時間。
我思考著：這樣的緩，可以多深刻？這樣的緩，是不是讓覺察自己的呼吸與身體變得更加容易？外界的雜訊是不是就這樣被自己的沉靜隔絕掉了呢？
對應到這個時期的自己，總覺得自己的步調也好慢好慢，不像身旁的朋友，早已進入人生的下個階段：上班或讀研。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>拾柒、12月</title>
      <link>https://gwentsaii.github.io/blog/17/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2020 09:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://gwentsaii.github.io/blog/17/</guid>
      <description>個人網站就這樣架好了，很多可以自定義的部分也包含在內。
還記得當初開始接觸程式的世界，雖然課程內容算是一個指令一個動作，但是對於會想了解其中邏輯的我來說算是有些吃力，自學期間查了一些資料，若能力所及，就會把事情做到最好，但往往是超越自己能力所及（例如：有些設定需要程式語言的基礎，才能呈現出更華麗的排版）。只好先認命吧！糾結在那裡也毫無幫助啊。
看著自己的文章數量越來越多，內心感到踏實之外，更多的是來自內心，一種沉靜的喜悅，原因是藉由這些文字，看到了這兩個月以來自己內在的改變，也或許是因為才過了兩個月的時間，所以這段時間的記憶還算是鮮明的吧，但不得不說，有些句子還是寫得挺赤裸的，覺得好真誠可愛呢。
已經來到 2020 最後一個月了，通常在這個月份的尾巴，會有很多派對與社交活動，它們的主題往往會以「丟掉今年，放眼未來」類似的標題出現，若將時間線拉長，就會發現：其實每一年都是要被丟掉的吧。甚至被嫌棄，如果繼續探究下去，就會發現其實每一年不管再怎麼努力，好像都無法讓自己滿意，總是帶著好多爛事，帶著不會是太快樂的心態去到一場派對，去看樂團的專場，用悲情的狀態在筆記本裡刻下悔恨的情緒。
總覺得固定花時間反思與覺察自己是一件非常棒的事，但我不是很喜歡總是先看到否定自己的那一面，就是只強調自己不堪與遺憾。
對我來說，一直都覺得很多時候一件事情是好壞參半，我盡量不忽略好的一面，畢竟之前忽視掉太多吧。
這個月下了一個決定，在這邊不想說得太明白，總之就是要對一個人際關係的定義做出一些改變，回歸到朋友，雖然我們從未是彼此的什麼。
我說啊，這是一件非常小的事，但是這個改變所帶來的效應足以影響我在各方面的一小塊情緒，回歸到最純粹的，才可以持續交流下去，我才能以最自然的方式與你互動吧。現在還是微陣痛期，因為「下定決心」屬於理性上的思維，但情感面的改變是緩慢的，講直白一點，它需要一些分心，例如：自由運用時間的剝奪（最直覺的例子就是上班，狠一點的話建議搭配加班）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>拾陸、那些想說的想問的</title>
      <link>https://gwentsaii.github.io/blog/16/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Nov 2020 09:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://gwentsaii.github.io/blog/16/</guid>
      <description>前一陣子看了陳嫺靜的專訪，覺得她除了是一位可愛的女子之外，也是個很有想法的創作者。專訪裡面談論到為什麼是做饒舌而不是其他類型的音樂，例如組團。她只簡單說了一句：因為有很多話想說，而樂團的歌詞可能重複性較高，無法填滿所有她想說的話。
同時，把這個問題丟回給自己，那我又是為何開始執行這個 project?
換句話說，我想得到什麼？
若用一言以蔽之，大概也就只是想把感受表達出來，接著不經意的透露自己默默地架出個人網站了，接著不經意地讓親密的好友來閱讀吧。
聽起來我很矯情對吧？但如果我們進一步思考，那 Instagram 的限時動態不也有共同之處嗎？
一些跟朋友的對話，覺得好笑的內容為什麼特地 po 成一個限時動態？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>淺談女性主義與常見迷思</title>
      <link>https://gwentsaii.github.io/blog/b/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2020 09:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://gwentsaii.github.io/blog/b/</guid>
      <description>我們常常聽別人說，台灣的性別平等號稱亞洲第一，其中最大的原因，大概就是同性婚姻在法律上的實踐吧，而這項改革亦帶動了相關議題，例如：女性主義（女權）的討論，而在討論的過程中我發現了一些關於女性主義的常見迷思，在感到困惑之餘決定寫下我對於女性主義的認識與疑點，希望能帶來更多討論。
前言：為何覺得女性主義總是難懂？甚至帶有侵略性？ 各大論壇上常常在女性主義這個議題上掀起長篇大論的筆戰，反女性主義者丟出一個又一個例子來鞏固自己的論點，同時批判女性主義理論漏洞百出，在他們眼裡，這項主義只不過是為了女性而存在，面對這樣的質疑，自認為女性主義者便在討論區透過尖銳的文筆，駁斥大眾對於女權的迷思，我們不難發現，在他們的文字裡經常充滿艱澀難懂的詞彙與歷史脈絡，甚至引用了大量關於女性主義的學術研究（社會學或生理學上的論文等等），如此模式的討論，因知識上的不對等，最後總是不歡而散，雙方反而對彼此產生了更多的偏見。
如同上述所提到的，正是因為女性主義理論本身所涵蓋的知識量過多，搭配的歷史脈絡主要以歐美地區為主，不同世代的社會氛圍與女性主義產生交互作用，進而產生新型的女性主義流派。簡單而言，女性主義與世上很多領域一樣，有不同流派，最初的立足點大致是相同的，但在發展的過程中朝著自己最在意的部分漸漸各自發散，到現在呈現出百花爭鳴的模樣。
既然女性主義如此複雜，那我們又能從何討論起呢？
我認為，聊到相關議題時，溝通的重點應放在女性主義的本質與期望，而不是一昧的指責男性在這社會上擁有與生俱來的特權與女性生來受到的多重壓迫。若不斷先入為主的指責男性，會讓本來想接觸這項議題的男性最終感到怯步也是一件很正常的事吧。
我常想著，若有人向我問起何謂女性主義，我要透過哪些面向，搭配我持有的知識量和他們說明，女性主義：這博大精深而讓人無法直視的四個字。
淺談何謂女權主義？女權主義到底想對抗什麼？ 我認為每個人都可以對於女性主義有自己的解釋。對我來說，女性主義的核心思想很簡單：那就是它試圖打破因父權架構所衍生的制度與思想，父權制的概念指涉了男性權力大於女性的社會結構，以及男性較女性優秀的中心思想，擁護者往往以傳統生物學觀點解釋社會中男女兩性天生被賦予的各項任務，最常見的有，例如：傳宗接代極為重要，女性具備生產功能，還有隨之而來的哺乳等育嬰等任務，加上男女兩性在生理上的差異，擴大合理化男女在社會上各自的定位帶有不可流動的可能性。面對這樣的解釋，我從中看出一些破綻，首先，這項設定僅涉及男女兩性，如此二分的性別種類無法涵蓋跨性別者，再者，隨著社會的演進，婚姻與傳宗接代漸漸的不再是每個人人生中必經的里程碑，而這項思維上的改變意味著人類普世價值的流動，單以生物學觀點是無法完整解釋的。
還有一個重要概念需要澄清，我一直都認為女性主義攸關全部的性別，它是每個人的事，但或許因為它的名稱包含了女這個字，直覺性的就將男性撇除在外，進而營造出了莫名的距離感。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>拾伍、民國貳陸，月桂女士</title>
      <link>https://gwentsaii.github.io/blog/15/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 09:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://gwentsaii.github.io/blog/15/</guid>
      <description>誕生 民國貳陸冬天，
我出身，在一個鄉間，
母親見我沒那東西，就急著把我轉交給隔壁的蔡家，
以童養媳之名，將我送出。
轉送 爹親娘親，不如毛主席親，
在我十歲前，從沒見過爹娘，
只知道我是個特別惹人厭的小孩，
我不知道毛主席是誰，能和他有多親我不知道，因為我連親生爹娘的疼愛都沒享受過。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>拾肆、轉變</title>
      <link>https://gwentsaii.github.io/blog/14/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2020 09:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://gwentsaii.github.io/blog/14/</guid>
      <description>不要學會看星星
不要喜歡美麗的臉孔
不要作美夢
不要學習種花
不要以為花期可以被預測
不要談論不知道的事
也不要試著去描繪沒有看過的景象
不要想像
沒去過的地方
最好不要看地圖</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>從中天新聞換照事件探討媒體與言論自由</title>
      <link>https://gwentsaii.github.io/blog/a/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Nov 2020 09:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://gwentsaii.github.io/blog/a/</guid>
      <description>前陣子中天新聞換照事件吵得沸沸揚揚，支持與反對者蜂擁而上。社群媒體與網路新聞上充斥著不同的聲音，身為掌握多元資訊的閱聽人，我們可以從這次事件中整理出什麼呢？
首先，讓我們簡單釐清一下本次事件的脈絡吧！
一、關於換照這件事情 根據《衛星廣播電視法》規定，電視執照每六年得更換一次，電視台須向國家通訊傳播委員會（NCC）申請檢查等相關動作，而後續會有外部諮詢委員會初審，接著是 NCC 委員進行複審。也就是說，時間一到，每家電視台都需要經過審核，通過了才可以順利換照，上述程序並非針對中天。
二、中天換照的爭議點 遠見雜誌提到：時代力量立委邱顯智指出，上一次 NCC 通過中天換照時，就已經保留執照的廢止權，當時 NCC 要求中天限時半年內須完成四項附加條件，內容如下：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>拾參、替代目標</title>
      <link>https://gwentsaii.github.io/blog/13/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Nov 2020 09:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://gwentsaii.github.io/blog/13/</guid>
      <description>今天早上看到朋友昨夜傳來的訊息，內容如下：
「很多事情是你真的想要去做，還是某種逃避找工作的替代目標？」
「不想稱之為藉口是因為我覺得你做的事情確實對你也是有益的，所以改稱為替代目標，可能是階段性的。」
當我發現這兩句話確實有停留在自己的腦袋時，不禁覺得有些危險，會這樣認為主要是因為這或許代表自己對於目前這樣的狀態（自認為的「計畫性待業」）持有不確定感，而有時候，非口語表達的行為（因為覺得自己被質疑了以致於產生的防衛心態）才是最能深層反映內心焦慮的吧。
前公司的資深人資 S 跟我提過：「在台灣，把自己處於長期待業狀態是一件非常危險的事情，除非待業期間非常努力精實自己，更重要的是，他們也認可你在這段期間所做的努力不是在逃避。」
最近心情的確有些浮躁，這段期間堪稱球員兼裁判，會這樣形容是因為自主學習和監督者都是自己，有時專心致志，有時不知不覺進入到偷摸魚的氛圍裡。
如果我在這裡打上我的目標以及期許或許顯得有些矯情吧，那我好像也只能希望很久之後的自己（至少找到工作以及穩定的我）再看到這篇時會滿意自己現在做的決定以及規劃，畢竟我真的深刻地了解到自己的文字表達力可以持續磨練，沒有最好只有更好啊！
臨時隨筆，字數可能會是裡面最少的吧，但同時也是最深刻的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>拾貳、重新</title>
      <link>https://gwentsaii.github.io/blog/12/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2020 09:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://gwentsaii.github.io/blog/12/</guid>
      <description>上禮拜開始我感受到一件事：覺得自己的腦袋沒有新的輸入，所以暫時停筆。
這個計畫的題材都是取決於生活感受，所以當生活開始沒有了新刺激，寫起來便會十分痛苦，那種感覺就像是你要為一些零碎的小事特別紀錄，可謂小題大作啊！
「閒置」的那幾天內心是十分焦慮的，因為目前狀態為待業，而我仍然無法避免自己有一種想法：待業期過的每一天就是在「休息」，即使你本來就是想要利用這段期間增進自己。在這樣的思維下，還是會時不時思考要怎麼樣才能讓自己的生活有更多刺激，進而寫出更多感受。
前一陣子因為前同事的邀請，我加入了一個叫做《台灣浪潮》的社團法人組織，會加入 Podcast 的錄製以及一些台灣議題的文章撰寫。聽前同事說，他們最近正在規劃組織的經營方向還有新企劃的籌備，因為人力缺乏，所以才把我找來，一同奉獻我所具備的微行銷腦袋，還有在充滿商管的思維下，適時地提供一些心理學觀點。
非常期待日後的合作，因為我預期在這樣的環境下，會有許多思想上的交流（激烈一點的說法：碰撞），另一方面，因為錄製與寫文章的事前準備包含資料閱讀與觀點的整理，這樣應該就會有源源不絕的刺激了吧？
上禮拜四我和前同事以及組織內的一位夥伴一起試錄，主題是中天新聞的換照事件，由於我們的頻道定位是以聊天的形式來談台灣的社會議題，所以氣氛的拿捏就顯得特別重要，試錄的時候因為資料與想談的內容準備得不夠齊全所以有一點卡住，再加上前同事的高標準（他是個很有野心的人），事後檢討時我們決定這個禮拜二晚上要再重錄一次，前同事說：要練習就要練到最好。
為了尋找更多資料，臨時起意前往誠品，在人文新書那區看到平安文化出版的《假新聞》（21世紀公民的思辯課系列），接著又看到也是同系列的《女性主義》（裡面還有苗博雅寫的推薦序），還有我喜歡的 Youtuber 超級歪推薦的《民粹主義》，稍微翻了一下這三本的章節與內容，還有價錢（對於一個待業者來說，非常重要的東西），於是毫不猶豫的帶著它們前往結帳區，不確定是不是衝動式消費，但確定的是自己對於接收新知的渴望的確高於一般人吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>拾壹、新朋友的友情</title>
      <link>https://gwentsaii.github.io/blog/11/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Nov 2020 09:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://gwentsaii.github.io/blog/11/</guid>
      <description>溫柔的人帶我吃牛肉，請我吃可口的小菜，喝冰涼的桂花釀。
我從他的口中聽到故事，沒有一個快樂的。
我說著我的麻木，他談著他的無感。一個傍晚就這麼過去。— 任明信《別人－溫柔的人們》
 前陣子在一間新創公司實習，短暫的兩個半月裡，經歷過找不到工作步調而兵荒馬亂、覺得自己報告呈現的不夠好而自我懷疑、瘋狂加班結果被直屬主管關切⋯⋯。
然而，我一直都知道自己有一個思考模式：當下會覺得天要塌下來了，但時間一過，這些事情都會變成美好的回憶。正因如此，當下過得多糟，我都會克制自己繼續陷入負向情境的迴路，並適時提醒自己，盡心即可。
除了上述「瘋狂忙碌」的狀態，在那裡，遇見了一位我很喜歡的朋友，K。
我算是半出社會吧。在那之前，前輩 S 曾告訴我不要把公司的同事當朋友，這個道理應該不難理解，畢竟如果兩人互為同事，就代表這個關係是因工作而生，而工作背後牽涉到的東西是一連串的：攸關升遷、工作分配、隱形團體中的地位等。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>拾、多元價值</title>
      <link>https://gwentsaii.github.io/blog/10/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Nov 2020 09:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://gwentsaii.github.io/blog/10/</guid>
      <description>10/31 前往台北參加同志大遊行，通勤時我思考著，這次的同遊和以往會有什麼樣的差別？台灣變得更多元了嗎？會有更多的人勇於活出自己嗎？
老實說，我不這麼認為。
苗博雅曾說：「台灣在性平相關議題上，法律進步的速度遠比人民思維進步的速度要快太多了。」
這點是無庸置疑的，嘲諷的是，關於自我認同感、社會支持、幸福感的判斷準則皆是發生在人與人之間的，意思是說，與你第一線接觸的社會網絡（學校老師、親友等）對性平抱持著鄙視或極度負面的評價，即使法律再怎麼保障個人權益，你也是很難快樂的吧？
這天也是萬聖節，有趣的是，我幾乎沒有看到變裝的人群經過。朋友 C 去年跟我參與同遊時曾說過：「台灣人都太冷靜了，連參加個同遊都乖乖的，都這種時候了還要壓抑自己內心的那頭獸？」正因為如此，我們約好未來一定要去參加荷蘭的同志大遊行，嘗試去感受不同文化的同遊。
這次的路線分南北兩路，我走南線（忠孝東路），起始點在前敦南誠品，等過馬路時身旁站著一家人，媽媽問著為什麼還要同遊？到底有什麼好遊的？說白了也只是為了商業利益吧？身旁的爸爸不語。
這是一種聲音。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>玖、溫柔</title>
      <link>https://gwentsaii.github.io/blog/9/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2020 09:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://gwentsaii.github.io/blog/9/</guid>
      <description>我見過最真實的溫柔，
不是柔美，溫和，原諒，善解人意
或是眼神意志中能顯現光明與否。
往往都不是。
人生中，我曾親眼見過的溫柔，
是在每種喜悅變成張狂，
在每種自卑變成怪物，
在每種痛楚變成感想以前，
中間，往後，
那些一時刻曾突然不能自己地</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>捌、待業生活（一）</title>
      <link>https://gwentsaii.github.io/blog/8/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Oct 2020 09:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://gwentsaii.github.io/blog/8/</guid>
      <description>自從畢業之後，回來台中也有一年多的時間了，整體來說還算習慣吧，但我還是會在某些時刻想念台北那種大城市的氛圍：在繁華的都市裡走走停停，襯托出獨自一人的孤寂。
說來十分浪漫吧？但別忘了台北總是飄著雨，穿著布鞋走在潮濕的人行道上，走到捷運站裡頭才剛開始下暴雨，那算你幸運；一走出捷運站就下起傾盆大雨，那你真的倒霉到不行。
待在台中，生活上最主要的改變大概就是生活圈變得單純很多，我會接觸到的人大多以家人還有零星一些也在台中的朋友而已，以及先前實習時認識的同事。在大學結交的好朋友都在台北生活（唸研究所或工作），也正是因為這樣，通訊軟體對我來說有一定的重要性，而我也漸漸習慣藉由文字來表達自己的感受，我和他們說自己喜歡還蠻享受這樣的聯繫方式（能實體見面當然是最好的），對於講電話反倒沒這麼喜歡，因為我覺得「講電話」這項行為帶有很高的即時性，它不像文字訊息，你可以等到自己有一段完整的時間，或是準備好了再回覆。但換個角度想，若對方願意和你通電話，也算是對你一直持有某種程度的熱忱或心儀吧。
週末和一位認識超過十年的朋友吃晚餐，他和我分享忙碌的碩班生活：報告、讀書、論文。和大學時期真的相差好多，一上了碩班，教科書的內容要自己讀，每個人認領自己負責的章節，時候到了就要報告給班上同學聽，若你是個不怎麼認真的學生，從課堂上學到的東西幾乎就只會有同學報告呈現的內容。很多人說，研究所的生活非常適合擁有高自主學習動機的人，很多事情你要主動詢問，問到了爭取到了就是你的！
說完這讓他焦頭爛額的生活，他問我近期的規劃，我說了前一陣子實習時負責的專案，以及接下來這幾個月預計完成的目標：寫寫文字、保持閱讀習慣、精進設計能力和運動。
我不知道是不是認識太久了還是別的原因，相處時總有雙方沉默不語的片刻，不是無話可說，那是對於一天下來感到疲憊最赤裸的樣子，毫無保留的呈現在老朋友的面前，這也算是某種信任與感到安全的表現吧？至少我一直這樣認為著。
順帶一提，「十年」對我這個二十幾歲的人算是有一定規模的長度的啊，實在好難想像未來會再有一個十年，兩個十年。
希望能繼續走下去，創造更多更長遠的友誼。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>柒、無題（三）</title>
      <link>https://gwentsaii.github.io/blog/7/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Oct 2020 09:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://gwentsaii.github.io/blog/7/</guid>
      <description>『他知道大學裡很多搞文學的人把書當成展現自身教養的方法。在鹿角酒館那天晚上，有人提起抗議財政緊縮的行動時，莎蒂舉起雙手，說：不談政治，拜託！康諾最初對朗讀的看法並不盡然是錯的。文化是一種階級的表現，人們盲目崇拜文學，認為文學可以帶領受過教育的人去親身體驗虛妄的心路歷程。他們喜歡透過書本閱讀那些未受教育的人的心路歷程，但卻又覺得自己比那些沒受過教育的人更優越。就算作家本身是個好人，就算他的作品真的很有深度，但所有的書籍最後都免不了要標榜身為地位的象徵，來最為行銷手段，而所有的作家也或多或少都參與了這個行銷的過程。』
 上面這一大段文字，是愛爾蘭小說《正常人》裡，男主角康諾對於聖三一大學的所見所聞產生出的感受。而這段文字，讓我對於近期在人際互動上有一些共感。
身旁越來越多人使用交友軟體，他們說最主要原因是因為認識不到新的人，換另一種說法，出了社會後，認識的人總脫離不了「同事」或是「客戶」這兩個選項：這些短暫且有距離感的稱呼。
因為使用了交友軟體，漸漸的，與朋友約出來見面或是閒話家常時，總會聊到最近在上面（目前都是 Tinder）遇見了誰，和他們的對話氛圍如何？目前發展到什麼階段？不知不覺，我與朋友對話紀錄裡越來越多他與別人訊息的截圖，對話中開始只剩下自己不認識的別人。
「我這樣打會不會太奇怪？」
「他就這樣已讀我，是對我沒意思了嗎？」
心情好的時候就安慰他幾句；社交能量耗盡時就把訊息放在一邊，因為此時此刻無意和他一起充當文字語氣判讀器。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>陸、無題（二）</title>
      <link>https://gwentsaii.github.io/blog/6/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 09:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://gwentsaii.github.io/blog/6/</guid>
      <description>「妳啥時開始變聽團掛的了？」我的朋友突然這樣問我。
這個無心的疑問讓我不禁認真思考了起來。但我一直都深知一個道理：「在時間點上做切割」總是徒勞無功的，所以後來我也沒有理出個頭緒，僅稍微回憶了過往，我那開始認真聆聽音樂的過往。
幾年前交了個女友，一談起感情，對於各種細小的感受也能有所體悟，平凡的日子也有資格被賦予許多意想不到的理由來紀念。從前啊，對我來說，中文歌的歌詞或意境總是無法打動我，：那些述說情愛、猜測與因為戀愛伴隨而來的卑微感等等。
回想起來，覺得自己十分可笑，原來這一切只是因為我還懂得不夠多，我還不夠柔軟，眼前的迷霧太過濃厚，我能看見的東西太少了。
那現在呢？感受到了什麼？還沒有感受過什麼？
開始對於歌詞裡的呢喃產生了一些共鳴，開始喜歡編詞編曲都自己來的創作者。
最近在讀余秀華的《無端歡喜》，裡面說到：「詩歌的本質是向內走的，外界的變化如果達到了引起內心的變化，才可能引起詩歌的變化。」我想要抽換詞面一下，把詩歌換成「偏好」。這樣一來就能精確地表達我的感受：我相信偏好是流動的，它與你每一個時期的生命經驗互相碰撞，你的所見所聞讓你在每首歌曲裡聽見與他人不盡相同的感受。
因為有過心痛的經驗，所以能讀懂任明信在《別人》裡的那一篇〈馬堡日常〉，因為對這個世界失望過，所以對於安溥在表演前所說的這一段話感到想哭：「永遠要帶著自己的心，去看你曾經追隨或認同的所有事物。大部分我們社會中不夠好的現象，或是很爛的現象，都來自於我們以為一個東西就該跟愛情一樣在心裡永恆的美好。」
近期有種體悟：一個人看得越多，經歷越多，就越能與生活中的各種事物共感，「感受」（一種情緒）讓不同的事物有了連結，也讓人與人之間的互動更加緊密。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>伍、機車駕照（一）</title>
      <link>https://gwentsaii.github.io/blog/5/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Oct 2020 09:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://gwentsaii.github.io/blog/5/</guid>
      <description>機車駕照。18 歲當天就該拿到的東西，怎麼到現在都還沒到手呢？
高中升大學暑假和一群好友去澎湖旅遊，對我來說，和一群人出去玩必須帶上這幾樣東西：足夠的金錢（意外總是來得很突然，特別是去國外旅行，如果今天臨時罷工，那就別指望大眾交通系統了，接下來的計劃直接泡湯）、一顆互相包容的心（團體行動有種魔力，會讓大家的時間線緩慢下來），最後一個是駕照。
從那一次澎湖到近期和大學朋友的蘭嶼之旅，我一直擔任冗員的角色。身為一名冗員，當大家到達目的地，前往牽車地點時，總會有些心虛，因為知道接下來這幾天又必須麻煩別人，或是旅途中發生關於機車的問題時，冗員們基本上算是完全幫不上忙的，若很不幸的真的有類似的狀況，我就會一個人緩緩進入到角落區等待騎士們找到解決辦法，同時關注有沒有幫得上忙的地方。
每次旅遊回來，對於擁有一張機車駕照的動機會升到最高，然後隨著時間過去，動力會如同指數曲線下滑，深知這個道理，我計畫著從蘭嶼回來之後我一定要考到機車駕照！很巧的是目前正值待業，現在不考待何時啊？
吃完午餐之後，頂著大太陽，請媽媽載我到練習場。一開始我連發動都不會，她還笑了我好久，說怎麼連這個都不會，當時還有點覺得被冒犯了，我內心想著你沒告訴我我怎麼會？我是個不會無照駕駛的好公民呢！
一關一關來，從直線七秒開始，剛開始不會控制油門的力道，不到三秒就騎完了，練越多次才知道這個關卡的難度在於緩慢地保持平衡，要是沒限制秒數，大家一定秒衝的！
當時我還忙著熟悉機車這個工具，有位阿伯走了過來，他開始教導我如何控制車速與方向，甚至還在每一關給我建議與一些訣竅。
若與阿伯的故事就停在這裡該有多好啊？往後回憶起來只會記得當時有一位熱心的人教導自己。
很不幸，這位阿伯實在熱心過頭，除了給予指導之外，還會叫你回頭重來，過程中不斷的提醒你在這個區塊要吹油門，在那個地方要放一點力道等等，但我相信有騎車經驗的人都能理解，每個人的身形、重心與平衡感不盡相同，找到自己最適合的騎法最重要。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>肆、貳拾肆</title>
      <link>https://gwentsaii.github.io/blog/4/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Oct 2020 09:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://gwentsaii.github.io/blog/4/</guid>
      <description>貳拾肆 1996.10.18 - 2020.10.18
應該是在幾年前，把臉書的生日提醒關了。
關於生日提醒這項功能，讓我想到英文課的老師在課堂上說明天是他生日，還預計當天晚上要坐在電腦前面看看有誰會祝他生日快樂。
說來實在懷念，那時候是臉書盛行的年代，還能看到朋友的貼文、誰玩了什麼遊戲、和誰「戳」了你一下。
漸漸的，這個空間彷彿變成了另一個真實世界，實體認識一個人開始變得不足夠，還必須連網路面向的他一網打盡才行。
長越大，只會覺得自己的生日越來越不值得被紀念。
對於 23，只有感到滿滿的疼惜：「那經歷過迷失、心碎與自我價值感喪失的自己。」</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>參、待業</title>
      <link>https://gwentsaii.github.io/blog/3/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 09:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://gwentsaii.github.io/blog/3/</guid>
      <description>九月下旬，再度回歸待業狀態。
這個時期其實也只是人生某一段必經的過程，但不知怎的，它會被無限放大，只要進入到這個區域，時間就會過得特別慢，海與砂石的每一次侵蝕的力道也變得更加強烈，長輩這段期間突如其來的問候也變得特別刺耳。
人只要進入到某些時刻，就會開始思考自己的價值，進而對自己產生無限懷疑。
首先是進入一段感情。
這個不會被懷疑吧！？現在請開始回想你與另一半曖昧時，你不眠不休的小劇場是不是轉到都快燒壞了？
「他為什麼會喜歡我？」
「我究竟哪裡做不好？」
「我有資格嗎？」
進入親密關係，一個人從小所累積的創傷、與家人的議題會在未知的時間點爆炸，那種張力擋都擋不住。透過不斷的溝通，甚至激烈的爭吵，勉勉強強拼湊出幾分之幾的自己，接著好不容易拼湊出的自己會在下一次爭吵中再度粉碎。
第二個是待業期間。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>貳、無題（一）</title>
      <link>https://gwentsaii.github.io/blog/2/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Oct 2020 09:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://gwentsaii.github.io/blog/2/</guid>
      <description>成長到一定的階段之後，就會發現父母真的都老了。
回過頭來想，是什麼時候開始有這種感覺呢？感覺到自己的能力與腦力總有一天會超越他們。
是小學六年級，數學課開始教未知數了（就是大家會懼怕的X，同時也是扼殺許多人對數學的興趣的起源）這玩意把大家搞得暈頭轉向，而數學課變得像是團體課，老師丟題，大家一起解題，誰最先解出來就會被大家公認為腦袋最強的人。
回到家的第一件事再也不是打開電視，而是從書包掏出一疊練習卷，開始瘋狂解題，每次我都會剩個兩、三題，但生性執著的我不想讓那幾題空白，所以只好請求爸爸協助，因為從小媽媽就和我說：「不會的事情你找爸爸就對了，他邏輯好又聰明，你們的事情他可以解決的。」
當時爸爸的眼神讓我印象深刻，近視度數破千的他，拿下笨重的眼鏡開始瞧著數學題目，第一遍用讀的，第二遍把它讀出來，第三遍不免嘖嘖幾聲，害得我心都急死了，一心只想快點知道解法。接著我看著爸爸拿起筆來，在白紙上寫下X，寫出一連串我無法理解的等式，寫了又改，來回好幾次，就這樣過了十分鐘，最後他告訴我這個題目出得不好，可能沒有辦法解出來，最後帶著澹然的微笑離去。
那一剎那，內心萌生出一個想法：或許之後再也無法和爸爸討論課業了？那其他東西呢？
後來升上國中，甚至高中，作業或是考試題目我都在學校和同學討論，或是直接拿去問老師。撇除理科這種多多少少還是需要一點基礎能力的學科，我連歷史公民這類較貼近生活的科目也不會帶回家和父母分享了，因為我知道爸爸是個愛面子的人，只要問他一個問題，他就要回答你十個和這毫無相關的答案。
不知道確切的時間，也不知道確切的理由，只知道自己越來越抽離這個家了，長越大也發現自己的價值觀與原生家庭漸行漸遠，高中三年雖然住家裡，但內心與家的距離達到最大值。
期待獨立於原生家庭的那一天，所謂獨立於原生家庭，對我來說就是經濟上與心靈上的脫離，進入到這個狀態可以讓我變成一個有選擇的人，我可以選擇要不要回家；一切都準備就緒後，我可以帶著我的行囊再次毫無猶豫的出走。朋友說這樣的期望顯得有點無情了，畢竟大部分的人都是成長到一定的階段後，就會嘗試和家人再次產生連結，並修復這段關係，我反而像是在逆行，總覺得被纏得太久了，再這樣下去關係只會持續惡化，所以只好趁著還能保持良性的互動時漸漸抽離，等我領悟了什麼人生道理之後再回來這個家吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>壹、暗戀</title>
      <link>https://gwentsaii.github.io/blog/1/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2020 09:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://gwentsaii.github.io/blog/1/</guid>
      <description>萌芽 我說啊，
暗戀一個人可以到什麼程度？
是開始參考以往從不相信的星座嗎？
還是帶著一堆例子和朋友討論，但只提供有利的證據？
你也心知肚明的吧，
越去想，只會越陷越深。和越多人說，你只會變得越來越喜歡而已。
接著開始分析所有關於你倆的互動，讓這一切的行為有了邏輯與架構，好似你是個沒有被他沖昏頭的誰，嘗試讓微薄的理性壓過排山倒海而來的感性。
但親愛的，其實你一直都知道，想了這麼多，討論了這麼久，也比不上從他口中說出的內心話來得真實。
但你也從來沒試探過，深怕失控或失去現在的狀態。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
