<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>100 Moods on gwenwrites</title>
    <link>https://gwentsaii.github.io/categories/100-moods/</link>
    <description>Recent content in 100 Moods on gwenwrites</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Nov 2020 09:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://gwentsaii.github.io/categories/100-moods/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>拾、多元價值</title>
      <link>https://gwentsaii.github.io/blog/10/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Nov 2020 09:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://gwentsaii.github.io/blog/10/</guid>
      <description>10/31 前往台北參加同志大遊行，通勤時我思考著，這次的同遊和以往會有什麼樣的差別？台灣變得更多元了嗎？會有更多的人勇於活出自己嗎？
老實說，我不這麼認為。
苗博雅曾說：「台灣在性平相關議題上，法律進步的速度遠比人民思維進步的速度要快太多了。」
這點是無庸置疑的，嘲諷的是，關於自我認同感、社會支持、幸福感的判斷準則皆是發生在人與人之間的，意思是說，與你第一線接觸的社會網絡（學校老師、親友等）對性平抱持著鄙視或極度負面的評價，即使法律再怎麼保障個人權益，你也是很難快樂的吧？
這天也是萬聖節，有趣的是，我幾乎沒有看到變裝的人群經過。朋友 C 去年跟我參與同遊時曾說過：「台灣人都太冷靜了，連參加個同遊都乖乖的，都這種時候了還要壓抑自己內心的那頭獸？」正因為如此，我們約好未來一定要去參加荷蘭的同志大遊行，嘗試去感受不同文化的同遊。
這次的路線分南北兩路，我走南線（忠孝東路），起始點在前敦南誠品，等過馬路時身旁站著一家人，媽媽問著為什麼還要同遊？到底有什麼好遊的？說白了也只是為了商業利益吧？身旁的爸爸不語。
這是一種聲音。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>玖、溫柔</title>
      <link>https://gwentsaii.github.io/blog/9/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2020 09:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://gwentsaii.github.io/blog/9/</guid>
      <description>我見過最真實的溫柔，
不是柔美，溫和，原諒，善解人意
或是眼神意志中能顯現光明與否。
往往都不是。
人生中，我曾親眼見過的溫柔，
是在每種喜悅變成張狂，
在每種自卑變成怪物，
在每種痛楚變成感想以前，
中間，往後，
那些一時刻曾突然不能自己地</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>捌、待業生活（一）</title>
      <link>https://gwentsaii.github.io/blog/8/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Oct 2020 09:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://gwentsaii.github.io/blog/8/</guid>
      <description>自從畢業之後，回來台中也有一年多的時間了，整體來說還算習慣吧，但我還是會在某些時刻想念台北那種大城市的氛圍：在繁華的都市裡走走停停，襯托出獨自一人的孤寂。
說來十分浪漫吧？但別忘了台北總是飄著雨，穿著布鞋走在潮濕的人行道上，走到捷運站裡頭才剛開始下暴雨，那算你幸運；一走出捷運站就下起傾盆大雨，那你真的倒霉到不行。
待在台中，生活上最主要的改變大概就是生活圈變得單純很多，我會接觸到的人大多以家人還有零星一些也在台中的朋友而已，以及先前實習時認識的同事。在大學所結交的好朋友都在台北生活（讀書或工作），也正是因為這樣，通訊軟體對我來說有一定的重要性，而我也漸漸習慣藉由文字來表達自己的感受，我和他們說自己喜歡還蠻享受這樣的聯繫方式（能實體見面當然是最好的），對於講電話反倒沒這麼喜歡，因為我覺得「講電話」這項行為帶有很高即時性，它不像文字訊息，你可以等到自己有一段完整的時間，或是準備好了再回覆。但換個角度想，若對方願意和你通電話，也算是對你一直持有某種程度的熱忱或心儀吧。
週末和一位認識超過十年的朋友吃晚餐，他和我分享忙碌的碩班生活：報告、讀書、論文。和大學時期真的相差好多，一上了碩班，教科書的內容要自己讀，每個人認領自己負責的章節，時候到了就要報告給班上同學聽，若你是個不怎麼認真的學生，從課堂上學到的東西幾乎就只會有同學報告呈現的內容。很多人說，研究所的生活非常適合擁有高自主學習動機的人，很多事情你要主動詢問，問到了爭取到了就是你的！
說完這讓他焦頭爛額的生活，他問我近期的規劃，我說了前一陣子實習時負責的專案，以及接下來這幾個月預計完成的目標：寫寫文字、保持閱讀習慣、精進設計能力和運動。
我不知道是不是認識太久了還是別的原因，相處時總會雙方沉默不語的片刻，不是無話可說，那我來說是對於一天下來感到疲憊最赤裸的樣子，毫無保留的呈現在老朋友的面前，這也算是某種信任與感到安全的表現吧？至少我一直這樣認為。
順帶一提，「十年」對我這個二十幾歲的人算是有一定規模的長度的啊，實在好難想像未來會再有一個十年，兩個十年。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>柒、無題（三）</title>
      <link>https://gwentsaii.github.io/blog/7/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Oct 2020 09:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://gwentsaii.github.io/blog/7/</guid>
      <description>『他知道大學裡很多搞文學的人把書當成展現自身教養的方法。在鹿角酒館那天晚上，有人提起抗議財政緊縮的行動時，莎蒂舉起雙手，說：不談政治，拜託！康諾最初對朗讀的看法並不盡然是錯的。文化是一種階級的表現，人們盲目崇拜文學，認為文學可以帶領受過教育的人去親身體驗虛妄的心路歷程。他們喜歡透過書本閱讀那些未受教育的人的心路歷程，但卻又覺得自己比那些沒受過教育的人更優越。就算作家本身是個好人，就算他的作品真的很有深度，但所有的書籍最後都免不了要標榜身為地位的象徵，來最為行銷手段，而所有的作家也或多或少都參與了這個行銷的過程。』
 上面這一大段文字，是愛爾蘭小說《正常人》裡，男主角康諾對於聖三一大學的所見所聞產生出的感受。而這段文字，讓我對於近期在人際互動上有一些共感。
身旁越來越多人使用交友軟體，他們說最主要原因是因為認識不到新的人，換另一種說法，出了社會後，認識的人總脫離不了「同事」或是「客戶」這兩個選項：這些短暫且有距離感的稱呼。
因為使用了交友軟體，漸漸的，與朋友約出來見面或是閒話家常時，總會聊到最近在上面（目前都是Tinder）遇見了誰，和他們的對話氛圍如何？目前發展到什麼階段？不知不覺，我與朋友對話紀錄裡越來越多他與別人訊息的截圖，對話中開始只剩下你不認識的別人。
「我這樣打會不會太奇怪？」
「他就這樣已讀我，是對我沒意思了嗎？」
心情好的時候就安慰他幾句；社交能量耗盡時就把訊息放在一邊，因為此時此刻無意和他一起充當文字語氣判讀器。
關於「臆測」這項行為倒是無傷大雅，最令我感到疲乏的是，到後來，我的朋友也開始對我展開了「聊天式」互動。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>陸、無題（二）</title>
      <link>https://gwentsaii.github.io/blog/6/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 09:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://gwentsaii.github.io/blog/6/</guid>
      <description>「妳啥時開始變聽團掛的了？」我的朋友突然這樣問我。
這個無心的疑問讓我不禁認真思考了起來。但我一直都深知一個道理：「在時間點上做切割」總是徒勞無功的，所以後來我也沒有理出個頭緒，僅稍微回憶了過往，我那開始認真聆聽音樂的過往。
幾年前交了個女友，一談起感情，對於各種細小的感受也能有所體悟，平凡的日子也有資格被賦予許多意想不到的理由來紀念。從前啊，對我來說，中文歌的歌詞或意境總是無法打動我，：那些述說情愛、猜測與因為戀愛伴隨而來的卑微感等等。
回想起來，覺得自己十分可笑，原來這一切只是因為我還懂得不夠多，我還不夠柔軟，眼前的迷霧太過濃厚，我能看見的東西太少了。
那現在呢？感受到了什麼？還沒有感受過什麼？
開始對於歌詞裡的呢喃產生了一些共鳴，開始喜歡編詞編曲都自己來的創作者。
最近在讀余秀華的《無端歡喜》，裡面說到：「詩歌的本質是向內走的，外界的變化如果達到了引起內心的變化，才可能引起詩歌的變化。」我想要抽換詞面一下，把詩歌換成「偏好」。這樣一來就能精確地表達我的感受：我相信偏好是流動的，它與你每一個時期的生命經驗互相碰撞，你的所見所聞讓你在每首歌曲裡聽見與他人不盡相同的感受。
因為有過心痛的經驗，所以能讀懂任明信在《別人》裡的那一篇〈馬堡日常〉，因為對這個世界失望過，所以對於安溥在表演前所說的這一段話感到想哭：「永遠要帶著自己的心，去看你曾經追隨或認同的所有事物。大部分我們社會中不夠好的現象，或是很爛的現象，都來自於我們以為一個東西就該跟愛情一樣在心裡永恆的美好。」
近期有種體悟：一個人看得越多，經歷越多，就越能與生活中的各種事物共感，「感受」（一種情緒）讓不同的事物有了連結，也讓人與人之間的互動更加緊密。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>伍、機車駕照（一）</title>
      <link>https://gwentsaii.github.io/blog/5/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Oct 2020 09:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://gwentsaii.github.io/blog/5/</guid>
      <description>機車駕照。18歲當天就該拿到的東西，怎麼到現在都還沒到手呢？
高中升大學暑假我和一群好友去澎湖旅遊，對我來說，和一群人出去玩必須帶上這幾樣東西：足夠的金錢（意外總是來得很突然，特別是去國外旅行，如果今天臨時罷工，那就別指望大眾交通系統了，接下來的計劃直接泡湯）、一顆互相包容的心（團體行動有種魔力，會讓大家的時間線緩慢下來），最後一個是駕照。
從那一次澎湖到近期和大學朋友的蘭嶼之旅，我一直擔任冗員的角色。身為一名冗員，當大家到達目的地，前往牽車地點時，總會有些心虛，因為知道接下來這幾天又必須麻煩別人，或是旅途中發生關於機車的問題時，冗員們基本上算是完全幫不上忙的，若很不幸的真的有類似的狀況，我就會一個人緩緩進入到角落區等待騎士們找到解決辦法，同時關注有沒有幫得上忙的地方。
每次旅遊回來，對於擁有一張機車駕照的動機會升到最高，然後隨著時間過去，動力會如同指數曲線下滑，深知這個道理，我計畫著從蘭嶼回來之後我一定要考到機車駕照！很巧的是目前正值待業，現在不考待何時啊？
吃完午餐之後，頂著大太陽，請媽媽載我到練習場。一開始我連發動都不會，她還笑了我好久，說怎麼連這個都不會，當時還有點覺得被冒犯了，我內心想著你沒告訴我我怎麼會？我是個不會無照駕駛的好公民呢！
一關一關來，從直線七秒開始，剛開始不會控制油門的力道，不到三秒就騎完了，練越多次才知道這個關卡的難度在於緩慢地保持平衡，要是沒限制秒數，大家一定秒衝的！
當時我還忙著熟悉機車這個工具，有位阿伯走了過來，他開始教導我如何控制車速與方向，甚至還在每一關給我建議與一些訣竅。若與阿伯的故事就停在這裡該有多好啊？往後回憶起來只會記得當時有一位熱心的人教導自己。
很不幸，這位阿伯實在熱心過頭，除了給予指導之外，還會叫你回頭重來，過程中不斷的提醒你在這個區塊要吹油門，在那個地方要放一點力道等等，但我相信有騎車經驗的人都能理解，每個人的身形、重心與平衡感不盡相同，找到自己最適合的騎法最重要。
無奈之餘，開始用心理學剖析他。設想他擔任不同的社會角色時會是什麼樣子？一位熱心的主管？一位經常給予他人建議的人？該用給予還是逼迫呢？還沒理出些結論，耳朵那一旁就傳來他熱心的回饋，沒有正面回應，只給予禮貌的微笑，當下立馬和媽媽使了個眼色，今天的練習就到這裡，該離開了。
一路上只希望快點考到駕照，畢竟還得麻煩他人，但最主要的原因還是因為在一旁嘴巴停不下來的那位阿伯。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>肆、貳拾肆</title>
      <link>https://gwentsaii.github.io/blog/4/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Oct 2020 09:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://gwentsaii.github.io/blog/4/</guid>
      <description>貳拾肆
1996.10.18-2020.10.18
應該是在幾年前，把臉書的生日提醒關了。
關於生日提醒這項功能，讓我想到英文課的老師在課堂上說明天是他生日，還預計當天晚上要坐在電腦前面看看有誰會祝他生日快樂。說來實在懷念，那時候是臉書盛行的年代，還能看到朋友的貼文，或是誰玩了什麼遊戲。這個空間彷彿變成了另一個虛擬世界，實體認識一個人開始變得不足夠，還必須連網路面向的他一網打盡才行。
長越大，只會覺得自己的生日越來越不值得被紀念。
對於23，只有感到滿滿的疼惜：「那經歷過迷失、心碎與自我價值感喪失的自己。」
當一個人的時間多了，這些感受就加倍回饋到自己的腦袋裡。狀態好的時候用通訊軟體和朋友聊聊天，談談最近；掉到谷底的時候就寫一些文字，整理自己的情緒，等到詞窮，再把它們一併丟棄。會讓自己傷心的東西拒絕閱讀，會讓神經一同共振的音樂不要聽。「勿視、勿聽、勿言、勿動」，把儒家的哲學思維擷取再做一點變形。how shitty!!
有些東西會很想快點忘掉，或是希望自己從來沒記得過，那可能是某個瞬間，很即時性的片刻，等到情緒一過，就會開始後悔為什麼當初沒有好好保存起來。如果說這些瑣碎的加總會構成一個人的價值觀、性格甚至外殼，那自己的實體與心靈絕對是空洞百出，缺少許多零件的成品。
要怎麼把碎片撿拾回來啊？而為什麼一定要撿回來呢？無解的問題先丟給時間，時候到了應該自然會有答案 吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>參、待業</title>
      <link>https://gwentsaii.github.io/blog/3/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 09:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://gwentsaii.github.io/blog/3/</guid>
      <description>九月下旬，再度回歸待業狀態。
這個時期其實也只是人生某一段必經的過程，但不知怎的，它會被無限放大，只要進入到這個區域，時間就會過得特別慢，海與砂石的每一次侵蝕的力道也變得更加強烈。
人只要進入到某些時刻，就會開始思考自己的價值，進而對自己產生無限懷疑。
首先是進入一段感情。
這個不會被懷疑吧！？現在請開始回想你與另一半曖昧時，你不眠不休的小劇場是不是轉到都快燒壞了？
「他為什麼會喜歡我？」
「我究竟哪裡做不好？」
「我有資格嗎？」
進入親密關係，一個人從小所累積的創傷、與家人的議題會在未知的時間點爆炸，那種張力擋都擋不住。透過不斷的溝通，甚至激烈的爭吵，勉勉強強拼湊出幾分之幾的自己。
第二個是待業期間。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>貳、無題（一）</title>
      <link>https://gwentsaii.github.io/blog/2/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Oct 2020 09:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://gwentsaii.github.io/blog/2/</guid>
      <description>成長到一定的階段之後，就會發現父母真的都老了。
回過頭來想，是什麼時候開始有這種感覺呢？感覺到自己的能力與腦力總有一天會超越他們。
是小學六年級，數學課開始教未知數了（就是大家會懼怕的X，同時也是扼殺許多人對數學的興趣的起源）這玩意把大家搞得暈頭轉向，而數學課變得像是團體課，老師丟題，大家一起解題，誰最先解出來就會被大家公認為腦袋最強的人。
回到家的第一件事再也不是打開電視，而是從書包掏出一疊練習卷，開始瘋狂解題，每次我都會剩個兩、三題，但生性執著的我不想讓那幾題空白，所以只好請求爸爸協助，因為從小媽媽就和我說：「不會的事情你找爸爸就對了，他邏輯好又聰明，你們的事情他可以解決的。」
當時爸爸的眼神讓我印象深刻，近視度數破千的他，拿下笨重的眼鏡開始瞧著數學題目，第一遍用讀的，第二遍把它讀出來，第三遍不免嘖嘖幾聲，害得我心都急死了，一心只想快點知道解法。接著我看著爸爸拿起筆來，在白紙上寫下X，寫出一連串我無法理解的等式，寫了又改來回好幾次，就這樣過了十分鐘，最後他告訴我這個題目出得不好，可能沒有辦法解出來，最後帶著澹然的微笑離去。
那一剎那，內心萌生出一個想法：或許之後再也無法和爸爸討論課業了？
後來升上國中，甚至高中，作業或是考試題目我都在學校和同學討論，或是直接拿去問老師。撇除理科這種多多少少還是需要一點基礎能力的學科，我連歷史公民這類較貼近生活的學科也不會帶回家和父母分享了，因為我知道爸爸是個愛面子的人，只要問他一個問題，他就要回答你十個和這毫無相關的答案。
不知道確切的時間，也不知道確切的理由，只知道自己越來越抽離這個家了。
期待獨立於原生家庭的那一天，所謂獨立於原生家庭，對我來說就是經濟上與心靈上的脫離，進入到這個狀態可以讓我變成一個有選擇的人，我可以選擇要不要回家；一切都準備就緒後，我可以帶著我的行囊再次毫無猶豫的出走。朋友說這樣的期望顯得有點無情了，畢竟大部分的人都是成長到一定的階段後，就會嘗試和家人再次產生連結，並修復這段關係，我反而像是在逆行，總覺得被纏得太久了，再這樣下去關係只會持續惡化，所以只好趁著還能保持良性的互動時漸漸抽離，等我領悟了什麼人生道理之後再回來這個家吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>壹、暗戀</title>
      <link>https://gwentsaii.github.io/blog/1/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2020 09:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://gwentsaii.github.io/blog/1/</guid>
      <description>萌芽 我說啊，
暗戀一個人可以到什麼程度？
開始參考以往從不相信的星座？
帶著一堆例子和朋友討論，但只提供有利的證據？
你也心知肚明的吧，
越去想，只會越陷越深。和越多人說，你只會變得越來越喜歡而已。
接著開始分析所有關於你倆的互動，讓這一切的行為有了邏輯與架構，好似你是個沒有被他沖昏頭的誰，嘗試讓微薄的理性壓過排山倒海而來的感性。
但親愛的，其實你一直都知道，想了這麼多，討論了這麼久，也比不上從他口中說出的內心話來得真實。
但你也從來沒試探過，深怕失控或失去現在的狀態。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>測試文章</title>
      <link>https://gwentsaii.github.io/blog/example/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:07:47 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://gwentsaii.github.io/blog/example/</guid>
      <description>Heading 1 Heading 2 Heading 3 Heading 4 Heading 5 Heading 6 Emphasis Emphasis, aka italics, with asterisks or underscores.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
