<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>議題探討 on gwenwrites</title>
    <link>https://gwentsaii.github.io/categories/%E8%AD%B0%E9%A1%8C%E6%8E%A2%E8%A8%8E/</link>
    <description>Recent content in 議題探討 on gwenwrites</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Feb 2021 09:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://gwentsaii.github.io/categories/%E8%AD%B0%E9%A1%8C%E6%8E%A2%E8%A8%8E/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>《內向心理學》：內外向性格究竟如何定義？</title>
      <link>https://gwentsaii.github.io/blog/c/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Feb 2021 09:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://gwentsaii.github.io/blog/c/</guid>
      <description>說到內向與外向，大家都一定會有既定的印象，例如：內向的人似乎很容易害羞，不敢與人接觸，需要和自己長時間的相處；反之，擁有外向特質的人似乎是天生的社交高手，不管在哪個場合都能應對如流，甚至成為眾人眼中的焦點。
我小時候以為自己是標準的性格外向者：能夠到處串門子，學生時期擁有不同圈子的朋友，和誰都能聊上個幾句，對於環境與人群擁有極佳的洞察力⋯⋯。直到我看完《內向心理學》之後，才開始對內外向性格有了更深層的了解。
第一章利用了三個指標來區分出內外向的差異，分別是1. 精力的恢復 2. 對刺激的反應 3. 獲取知識和經驗的方式。
精力的恢復 性格外向者通常是透過外在世界獲得活力，熱衷於參加各式各樣的活動，此外，他們也傾向在人多、活動多、事情也多的環境中工作（例如：性格外向者或許會有較高比例選擇在咖啡廳辦公）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>淺談女性主義與常見迷思</title>
      <link>https://gwentsaii.github.io/blog/b/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2020 09:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://gwentsaii.github.io/blog/b/</guid>
      <description>我們常常聽別人說，台灣的性別平等號稱亞洲第一，其中最大的原因，大概就是同性婚姻在法律上的實踐吧，而這項改革亦帶動了相關議題，例如：女性主義（女權）的討論，而在討論的過程中我發現了一些關於女性主義的常見迷思，在感到困惑之餘決定寫下我對於女性主義的認識與疑點，希望能帶來更多討論。
前言：為何覺得女性主義總是難懂？甚至帶有侵略性？ 各大論壇上常常在女性主義這個議題上掀起長篇大論的筆戰，反女性主義者丟出一個又一個例子來鞏固自己的論點，同時批判女性主義理論漏洞百出，在他們眼裡，這項主義只不過是為了女性而存在，面對這樣的質疑，自認為女性主義者便在討論區透過尖銳的文筆，駁斥大眾對於女權的迷思，我們不難發現，在他們的文字裡經常充滿艱澀難懂的詞彙與歷史脈絡，甚至引用了大量關於女性主義的學術研究（社會學或生理學上的論文等等），如此模式的討論，因知識上的不對等，最後總是不歡而散，雙方反而對彼此產生了更多的偏見。
如同上述所提到的，正是因為女性主義理論本身所涵蓋的知識量過多，搭配的歷史脈絡主要以歐美地區為主，不同世代的社會氛圍與女性主義產生交互作用，進而產生新型的女性主義流派。簡單而言，女性主義與世上很多領域一樣，有不同流派，最初的立足點大致是相同的，但在發展的過程中朝著自己最在意的部分漸漸各自發散，到現在呈現出百花爭鳴的模樣。
既然女性主義如此複雜，那我們又能從何討論起呢？
我認為，聊到相關議題時，溝通的重點應放在女性主義的本質與期望，而不是一昧的指責男性在這社會上擁有與生俱來的特權與女性生來受到的多重壓迫。若不斷先入為主的指責男性，會讓本來想接觸這項議題的男性最終感到怯步也是一件很正常的事吧。
我常想著，若有人向我問起何謂女性主義，我要透過哪些面向，搭配我持有的知識量和他們說明，女性主義：這博大精深而讓人無法直視的四個字。
淺談何謂女權主義？女權主義到底想對抗什麼？ 我認為每個人都可以對於女性主義有自己的解釋。對我來說，女性主義的核心思想很簡單：那就是它試圖打破因父權架構所衍生的制度與思想，父權制的概念指涉了男性權力大於女性的社會結構，以及男性較女性優秀的中心思想，擁護者往往以傳統生物學觀點解釋社會中男女兩性天生被賦予的各項任務，最常見的有，例如：傳宗接代極為重要，女性具備生產功能，還有隨之而來的哺乳等育嬰等任務，加上男女兩性在生理上的差異，擴大合理化男女在社會上各自的定位帶有不可流動的可能性。面對這樣的解釋，我從中看出一些破綻，首先，這項設定僅涉及男女兩性，如此二分的性別種類無法涵蓋跨性別者，再者，隨著社會的演進，婚姻與傳宗接代漸漸的不再是每個人人生中必經的里程碑，而這項思維上的改變意味著人類普世價值的流動，單以生物學觀點是無法完整解釋的。
還有一個重要概念需要澄清，我一直都認為女性主義攸關全部的性別，它是每個人的事，但或許因為它的名稱包含了女這個字，直覺性的就將男性撇除在外，進而營造出了莫名的距離感。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>從中天新聞換照事件探討媒體與言論自由</title>
      <link>https://gwentsaii.github.io/blog/a/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Nov 2020 09:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://gwentsaii.github.io/blog/a/</guid>
      <description>前陣子中天新聞換照事件吵得沸沸揚揚，支持與反對者蜂擁而上。社群媒體與網路新聞上充斥著不同的聲音，身為掌握多元資訊的閱聽人，我們可以從這次事件中整理出什麼呢？
首先，讓我們簡單釐清一下本次事件的脈絡吧！
一、關於換照這件事情 根據《衛星廣播電視法》規定，電視執照每六年得更換一次，電視台須向國家通訊傳播委員會（NCC）申請檢查等相關動作，而後續會有外部諮詢委員會初審，接著是 NCC 委員進行複審。也就是說，時間一到，每家電視台都需要經過審核，通過了才可以順利換照，上述程序並非針對中天。
二、中天換照的爭議點 遠見雜誌提到：時代力量立委邱顯智指出，上一次 NCC 通過中天換照時，就已經保留執照的廢止權，當時 NCC 要求中天限時半年內須完成四項附加條件，內容如下：</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
